【霍金逝世】科技預言集：新人類出現+殖民火星

英國知名物理學家霍金的家人在今日（3月14日）向傳媒公布，霍金在劍橋的家中，於睡夢中去世，終年 76 歲。霍金已患有肌萎縮性脊髓側索硬化症多年，全身癱瘓，只能靠人聲語音合成系統同其他人溝通。現在我們就回顧一下一代科學巨人留下的科技預言。

霍金：基因科技改良人種 將出現新人類

霍金曾預言人類會在今後的 100 年內，利用基因科技改良現有人種，並在數百年內發展出子宮以外地方培育胚胎的科技。霍金曾表示地球人類 DNA 將會以極快的速度變得複雜。他指人類雖然會為開發改良人種而產生許多問題，並主張禁止基因工程，但未來必定會有人在某處設計出改良品種的人類。

霍金：AI智能科技 人類自食其果

霍金指出 AI 人工智能的成功，有可能是人類文明史上最大的事件。他指出 AI 人工智能發展會招致人類滅絕，終有一日人類會發展出超越人類智慧的機器，並會發展出自我意識，懂自己改進，而人類的生物演化追不上人工智能發展的速度，最終無法與 AI 競爭，人工智能更會發展出自主武器。人類會被藐視、被邊緣化，甚至被毀滅。霍金指人工智能是人類文明史的終結，除非我們學會如何避免危險，創造者與管理者需要採取有效管理。

霍金雖然對地球作出多番預言與理論，但他唯一的遺憾，是到了現在仍未獲得過諾貝爾獎。 霍金在 1942 年 1 月 8 日在英國牛津出生，在劍橋家中去世，終年 76 歲。

霍金 (Stephen Hawking) 在 21 歲患上硬化症後，要坐輪椅並利用使用語音合成器與人溝通。醫生在當年指他只能多活 2、3 年，但霍金頑強的生命力讓他活到今天，並成為了知名的物理學家。霍金在牛津大學攻讀學士，其後在劍橋大學攻讀宇宙學博士。根據英國每日郵報消息，霍金的三名子女 Lucy、Robert 與 Tim 發表聲明：「我們痛心地宣布我們的父親已經離世」，「他是一位偉大的科學家以及非凡人物，他的工作與遺產會活在世界流傳多年。」